反抗FB網絡霸權 葉蘊儀支持「社交移民」

近年不斷有網友對臉書（Facebook）改版、用戶政策以及言論審查大感不滿，轉投Instagarm及Twitter懷抱。港星葉蘊儀今日凌晨在Facebook發帖，坦言想關閉自己的Facebook帳戶，並表示Facebook是「一間很獨霸的媒體」，她因顧及追隨者才留下，但表明隨時消失。

有消息指出，早前被facebook收購的WhatsApp，更準備修改服務條款並更新私隱政策，目的在於強制要求用戶同意訊息與facebook共享，令用戶對於私隱安全的問題大感憂慮。

據了解，在推特（Twitter）的審查制度下，美國總統川普總統發文多次被貼上「警告」標籤，最後甚至連賬戶都遭推特平台禁言，隨後臉書（Facebook）、IG也跟進，不少人為了表達主流平台限制言論自由的不滿，有部分網友將個人頭貼改成川普照片，來聲援被停帳號的川普，並呼籲關閉WhatsApp帳戶，「社交移民」至其他通訊軟件，如Telegram，MeWe及Signal。

今（11）日凌晨，港星葉蘊儀在私人臉書發文透露，想關閉自己的facebook賬戶響應這起事件，她發文形容facebook是「一間如此獨霸的媒體」，她坦言，自己目前還繼續留在臉書的原因，主要是顧及這裡的粉絲與追隨者，但也表明隨時會消失：「如有一天account 不見了， 你們應該還可以在某處找到我吧！」

有網民留言表示支持「轉場」，葉蘊儀則回覆透露，其實自己早已註冊了MeWe賬戶，有台灣網友還邀請葉蘊儀移居至台灣，葉蘊儀耐心的解釋到，全世界都在面對網絡霸權，「這是世界性的，不是搬到別的國家或地方便能解決。 」同時她還分享了一則文章，內容主要提及特斯拉（Tesla）創辦人兼CEO的馬斯克（Elon Musk）亦在社交網站公開呼籲，轉用另一款加密通訊軟件Signal。

據了解，自去年6月份香港「反送中」運動爆發以來，葉蘊儀多次勇敢發聲。看到大批年輕人被香港警察以釋放催淚彈、胡椒噴霧、布袋彈、橡膠子彈暴力鎮壓的畫面，葉蘊儀在facebook以黑屏幕留言「心痛」，她還轉貼了英、美、法等國際媒體報道港人湧上街頭反惡法的震撼人心的新聞，並寫下：「全世界都在看（The whole world is watching）。」

當時她出差到烏克蘭，還特別選擇在烏克蘭獨立廣場為香港人民發聲，別具深意。

據悉，烏克蘭獨立廣場是當地在2004年橙色革命及2014年烏克蘭革命的地標。特別是2013年11月21日，烏克蘭爆發了百萬市民對抗腐敗政權的大規模抗議。面對政府的血腥鎮壓，烏克蘭人民憑藉「和理非」構築的大團結，在獨立廣場的冰天雪地裏持續留守93天，終於在2014年2月23日取得了最後的勝利，這場運動還拍攝成提名奧斯卡最佳紀錄片的《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》（Winter On Fire）。

Mewe 始終未得

慢慢嚟
大家都開晒ac先
當初fb出都習慣咗好耐

以前高登介面咁垃圾都咁多人上
根本只要人多就好玩
而家mewe多咗好多香港人